\section{Lexikon}
\begin{enumerate}[labelwidth=3cm]
	\item [\textbf{Zeichen}] Ein Zeichen ist ein im Unicode Standard definierter Codepoint.
	\item [\textbf{Zeichenkette}] Eine Zeichenkette ist eine Folge von Zeichen mit fester Länge.
	\item [\textbf{Wort}] Als Wörter werden Zeichenketten betrachtet, die die folgenden Bedingungen erfüllen:
	\begin{enumerate}
		\item[$\bullet$] Die Zeichenkette besteht aus deutschen Buchstaben.
		\item[$\bullet$] Die Zeichenkette wird von einem oder mehreren Grenzzeichen umschlossen.
	\end{enumerate} 
	Zu den Grenzzeichen werden alle Zeichen gezählt, die keine deutschen Buchstaben sind. Zu den Grenzzeichen werden der Zeilenanfang und das Zeilenende gezählt.
	\item [\textbf{Muster}] Ein Muster ist entweder eine Zeichenkette oder ein regulärer Ausdruck. Dabei wird eine Zeichenkette definiert, indem eine Konkatenation von Literalen gebildet wird, in der alle Metazeichen mittels vorangestelltem Backslash ausgewiesen sind.
	\item [\textbf{Diagnoseausgabe}](stderr)  Die Diagnoseausgabe dient der Ausgabe von Hilfetexten und Fehlermeldungen. Die Diagnoseausgabe wird nicht an das nächste Fremdprogramm in der Pipeline geleitet. Die Diagnoseausgabe wird nicht in die Ausgabedatei geschrieben.\\
	Wird das Programm von der Kommandozeile aus gestartet, wird die Diagnoseausgabe auf dem Kommandofenster ausgegeben.
\end{enumerate}